**********************
Лабораторная работа №7
**********************

Цель работы
===========
Приобретение навыков написания и трансляции системного ПО на языке C с использованием системных вызовов создания нитей исполнения.


Содержание  работы
==================


1.  Загрузить операционную систему ASPLinux.
2.  Запустить терминал с командной строкой.
3.  Войти на удалённый сервер приложений 10.52.8.254 под пользователем spo_<NN> с паролем qwerty с поддержкой запуска графических приложений.
4.  В домашнем каталоге пользователя создать каталог work.
5.  Сделать каталог work текущим каталогом.
6.  Создать протокол выполнения лабораторной работы lab5.txt в каталоге work.
7.  Скопировать все файлы с заготовками исходного кода из каталога /home/SPO/lab5 в каталог work.
8.  Поместить список файлов в каталоге work в подробном формате в протокол выполнения лабораторной работы.
9.  Запустить терминал с командной строкой.
10.  Запустить среду с удалённого сервера приложений.
11.  Создать проект из заготовок исходного кода скопированных в п. 8.
12.  Найти логические и синтаксические ошибки в полученном проекте.
13.  Построить программу.
14.  Запустить оттранслированную программу.
15.  Поместить вывод программы в протокол выполнения лабораторной работы.
16.  Представить результаты выполнения работы преподавателю.

Ход работы
==========
Dockerfile
-----------

::

    FROM centos
    RUN yum -y install bzip2 make gcc patch
    RUN mkdir work
    RUN mkdir work/bin
    COPY lab07.c /work
    COPY lab7.patch /work
    COPY script.sh /
    COPY Makefile /work
    CMD sh script.sh

script.sh
---------

::

    lab07: lab07.c
    	gcc -o lab07 -pthread lab07.c
    
    run: lab07
    	./lab07
    
    install: lab07
    	cp lab07 bin
    
    uninstall: 
    	rm bin/lab07
    
    clean: 
    	rm lab07

patch-файл со вносимыми изменениям
---------

::

    diff -u old/lab07.c new/lab07.c
    --- old/lab07.c	2018-05-17 00:42:51.398811622 +0300
    +++ new/lab07.c	2018-05-16 22:40:52.932198022 +0300
    @@ -24,7 +24,7 @@
                           /* Запрашиваем идентификатор thread'а */
         mythid = pthread_self();
         a = a+1;
    -    printf("Thread %d, Calculation result = %d\n", mythid, a);
    +    printf("Thread %ld, Calculation result = %d\n", mythid, a);
         return NULL;
     }
     /* Функция main() – она же ассоциированная функция главного thread'а */
    @@ -42,11 +42,11 @@
           printf ("Error on thread create,return value = %d\n", result);
           exit(-1);
         }
    -    printf("Thread created, thid = %d\n", thid);
    +    printf("Thread created, thid = %ld\n", thid);
         /* Запрашиваем идентификатор главного thread'а */
         mythid = pthread_self();
         a = a+1; 
    -    printf("Thread %d, Calculation result = %d\n",mythid, a);
    +    printf("Thread %ld, Calculation result = %d\n",mythid, a);
         /* Ожидаем завершения порожденного thread'a, не 
         интересуясь, какое значение он нам вернет. Если не 
         выполнить вызов этой функции, то возможна ситуация, 

Протокол выполнения работы
==========================


1.Загрузить операционную систему ASPLinux.
2.Запустить терминал с командной строкой.
3.Войти на удалённый сервер приложений 10.52.8.254 под пользователем spo_<NN> с паролем qwerty с поддержкой запуска графических приложений.
4.В домашнем каталоге пользователя создать каталог work.

::

    $ mkdir work

5.Сделать каталог work текущим каталогом.

::

    $ cd work

6.Создать протокол выполнения лабораторной работы lab5.txt в каталоге work.

::
    
    $ touch /lab7.txt

7.Скопировать все файлы с заготовками исходного кода из каталога /home/SPO/lab5 в каталог work.
8.Поместить список файлов в каталоге work в подробном формате в протокол выполнения лабораторной работы.

::

    $ ls -l
    total 16
    -rw-rw-r-- 1 root root  143 May 16 21:49 Makefile
    drwxr-xr-x 2 root root 4096 May 16 21:56 bin
    -rw-r--r-- 1 root root 3424 May 16 21:51 lab07.c
    -rw-rw-r-- 1 root root 1314 May 16 21:46 lab7.patch
9.Запустить терминал с командной строкой.
10.Запустить среду с удалённого сервера приложений.
11.Создать проект из заготовок исходного кода скопированных в п. 8.
12.Найти логические и синтаксические ошибки в полученном проекте.

:: 

    $ patch -p1 < /lab7.patch
    patching file lab07.c

13.Построить программу.

::

    $ make install
    gcc -o lab07 -pthread lab07.c
    cp lab07 bin
    
14.Запустить оттранслированную программу.
15.Поместить вывод программы в протокол выполнения лабораторной работы.

::

    ./bin/lab07
    Thread created, thid = 140428494710528
    Thread 140428503074624, Calculation result = 1
    Thread 140428494710528, Calculation result = 2
    
16.Представить результаты выполнения работы преподавателю.
